機師專業知識我問你答-aircraft general knowledge篇

我問問題，你地答，歡迎任何有興趣考機師或係純粹打發時間嘅人！

今日呢一篇玩aircraft general knowledge

Q1. What is volumetric efficiency and what factors affect the volumetric efficiency of the cylinder?

盡量唔好google/open book
又錯誤嘅地方我會解釋清楚
之後會再出第二題

推

單機

連登無機師

近視同散光好勁 考唔考得

幾勁？

其實好多機師都有眼鏡，只要你帶左眼鏡後可以回復至正常視力水平，其實都會有機會做到。

當然若果想確認的話最好去尋求醫生專業意見！

easy f= ma

你答緊乜野

你係機師？

係呀 不過會曝露身分嘅問題我唔會答
開post想幫下所有有興趣成為機師但唔清楚自己academic performance level嘅人

幾錢個月？

The ratio of intake air and fuel inside the combustion chamber(?)
Mass of gas, fuel used, valve timing, volumeteic displacement(?)
求指導想做機師，我會虛心學習架

加油！

Ratio of intake air and fuel同volumetric efficiency係2個唔同嘅概念

Ratio of intake air and fuel係指燃料與空氣的比例，而理論上來說，1:15（1 fuel 15 air）是最正確的比例（chemically correct）

Volumetric efficiency是指 the total number of gas molecules（air and fuel 會以氣態形式被送往cylinder）successfully induced into the cylinder, 愈多fuel air mixture成功被送往cylinder意味著愈高的volumetric efficiency.

而若果要影響volumetric efficiency就代表要減少/增加the total number of gas molecules being successfully induced into the cylinder, 我嘅答案會係1.Ambient Air Density 2.Throttle Position 3.Engine RPM 4.Supercharger

1.Ambient Air Density and temperature，愈高時air particles愈疏(high altitude=low air density)，自自然然會減低左volumetric efficiency,temperature同樣道理(high temperature=low air density)

2. Throttle Position，throttle butterfly開得足夠，air particles較易被吸入,所以可以增加volumetric effieciency

3. RPM，RPM很高時，代表combustion的速度會快左，代表introduction stroke,compress stroke,power stroke, exhaust stroke 之間的速度快左，變相減短了讓particles進入cylinder的時間，所以會減低volumetric efficiency

4. Supercharger,呢點我唔知你學左未，但supercharger存在的目的就是為了increase the volume of airmass being used in the cylinder,所以當然supercharger可以增加volumetric efficiency了！

有唔明白嘅地方歡迎再問！只要係學術性質我好樂意解答！

Q2. When you are in a climb, you suspect fuel detonation, what would you do?

a. Lean mixture, reduce throttle, increase airspeed.
b. Richen mixture, reduce throttle, decrease airspeed
c. Richen mixture, reduce throttle, open cowl flap
d. Richen mixture, increase throttle, apply boost pump, open cowl flap

C?

Richen mixture -> richer mixture: higher fuel to air ratio -> more cool fuel injected to the combustion chamber -> lower the temp -> less prone to another detonation

Reduce throttle -> less fuel and air mixture introduced for combustion -> not further stressing the piston & allowing piston recovery

Open cowl flap -> more air are introduced for dissipating excess heat by convection after detonation

有錯請指正

Perfect

Q3.
Explain simply, what is a maximum continuous power[MCP]?

In what condition will we use a power setting beyond MCP?

呢個我唔係好記得
我印象中 MCP 係同時間有關
Take off/climbing 既時候可以用既其中一個power setting
而個power setting 可以連續使用xx 分鐘（60?）

Condition: Go around

係 的確同時間有關

By definition, it is the maximum power you can use continuously without damaging the engine.

Power setting beyond MCP will usually be used in a take-off, usually with a time limit, specified in the Pilot Operation Handbook.

Q4.

Why is oil useful in an engine?

a. Because it helps to cool engine by carrying heat to the oil cooler and also seals the place between cylinder walls

b. It protects the metal components of the engine from carbon monoxide, nitrogen and helium, it also cools the engine by carrying the heat to the oil cooler

c. It protects the cylinder wall of the combustion chamber during the power stroke and also reduces the exhaust gas temperature

d. It reduces the weight of fuel tank during a climb

Q5. Explain simply why do we need an oil cooler bypass?

Q6.
You have just started up an aircraft, what do you expect to see?

a. Low oil pressure, low oil temperature
b. High oil pressure, low oil temperature
c. Low oil pressure, fluctuating fuel flow
d. High oil pressure, fluctuating cylinder head temperature

A
頭三個都好似但感覺A 最straight forward

Btw巴打你係cpp 人？

我問atpl怕無人回覆........

而且有atpl水準都唔需要我幫手啦

A正確

B錯因為氣體錯誤

C錯因爲combustion chamber唔會有oil,否則power stroke同compression stroke時會有麻煩

D錯因爲唔關事

唔識
我估係higher cooling efficiency? Lower risk of overheating oil temp, 9 估

A
Before engine start: oil pump not functional yet, as engine drivea the oil pump, oil pressure needs time to build up -> low oil pressure
Aircraft outdoor overnight -> cold before engine is up and ready

一野就atpl 會唔會太難
我都打算今年再報cpp

唔係

Oil cooler bypass is for low temperature oil to flow.

Since there is no need to cool the oil if the oil is not heated (eg. after start-up/ after a long descent), the bypass provides a short distance for the cold oil to flow, without going through the oil cooler.

應該唔會開atpl post
開cpl post都係得一兩個覆我...

遲啲考慮開ppl

Incorrect

Oil pressure indicates the resistance to flow, if you have a high oil pressure, it means you have a high resistance to flow, in simple word, you have sticky oil and it doesn't want to flow.

When you start-up an aircraft, the oil is cold, it has low temperature.

Also, it is not able to flow freely, the force being used to push the oil around is large, therefore it will be indicating a high oil pressure.

Q7.

Give 2 advantages and disadvantages for using carburettor fuel system

溫番先

真係好悲哀 開個學術post正正經經教人都可以有負評

btw巴打加油

答：I go to school by bus

有追post
FAA網站D PDF 有冇用
多謝share

Adv:
Simpler structure -> lower maintenance burden and complexity

Disadv:
Carburettor: icing of vapours
High G maneuvers for aerobatic a/c: will suffer shortage of fuel as fuel feeding is gravity dependent

另一個adv 靠你補充

FAA還可以啦

不過個人推薦bob tait 同埋 val dyson hollands
先睇Bob tait（夠你pass cpl考試）
之後val dyson hollands增加基本知識，對理解atpl有好大幫助

Ad:
Simple
Low cost
Efficient for small engines

Dis:
Unable to use in abnormal attitude flights
Inaccurate control of fuel
Not efficient to use in high performance engines

色弱淨係可以玩gliding

Q8.
One cause of high oil temperature and low oil pressure could be

a. Very low oil level in the sump
b. The oil's viscosity is too high for the engine type
c. The oil sump is overfilled
d. The oil cooler bypass is not working

Q9.

In the case of detonation, will the CHT gauge indicates the high temperature first, or the EGT gauge?

皮已正
想問下其實想入行的話，係咪得番去外國個門學揸機先？
同埋有o的fb所講既機師課程係咪都係呃人
唔該巴打

Q10.

Oil pressure is usually measured

a. Immediately before the pump
b. Immediately after the pump
c. Immediately before the oil enters the engine
d. As the oil returns to the sump

多謝

A
Too few oil for cooling: high temp
Low quantity of oil: low oil pressure

去外國試一試先會好少少
唔係人人都愛/天生適合飛
假如試完發現自己好鐘意飛，而且theory又讀得掂嘅話，當然係最好

如果只可留香港，咁唯有讀左theory先，之後諗方法（例如cathay pacific cadet program(?))
讀左無壞 係讀得掂嘅話實有上位機會，不過可能會慢少少

我唔想咁講，但無可否認有錢真係會可以快好多...
但慢唔代表入唔到行，呢點要記住

我無用fb,唔太清楚你講緊乜野課，可否比個link分析下？

Q11

As the altitude increases, with the same power and mixture setting, how will the power output be affected and why?

睇黎巴打係自費ppl/cpl?
請問係外國學嗎？AUS?

Q12.

If an aircraft fitted with constant speed unit(CSU) has an increase in RPM, how will this affect the propeller torque?

自費至atpl(not including atpl flying)
詳細唔講得 唔想自爆

諗緊A or C
既然oil system 正常情況係密封
如果oil leakage 就會low oil pressure
咁應該oil 未入engine 時都仍然係high px
我諗應該係A?

Higher power output
Higher alt: air less dense, less air will be available for mixture
Fuel to air ratio: increase
Richer mixture: higher power

Q13.

For aircraft with a CSU, in order to increase the power without overboosting the engine, you should

a. Increase throttle before manifold pressure
b. Increase manifold pressure before increasing throttle
c. Increase throttle and decrease manifold pressure slightly
d. Increase manifold pressure slightly, then apply full throttle, then apply full manifold pressure

Engine with CSU: Variable pitch propller
Increase in RPM: finer pitch config
Finer pitch: more thrust and higher torque

哇巴打好大投資...
我窮JJ 無咁疊水自費
我都好想有錢自費到CPL

係，讀唔掂=等破產

Usually before the oil enters the engine, answer is C

Since oil is useful for the engine, it is important to let pilot knowing how exactly is the oil doing in the engine

Ans: lower power output

As the altitude increases, the air is less dense. You will end up having less air particles for the combustion, and also an over-rich mixture setting

For an aircraft fitted with CSU, when the RPM is sensed to be increasing, in order to maintain the original RPM, the aircraft propeller will be changed towards a coarse pitch(increase blade angle)

This will increase the propeller torque, which is a force to avoid the increase in propeller movement

我都係番番去再溫書算啦

加油 好高興我個post幫到你！

今日係咁多先
多謝咁多位賞臉支持，留言
各位有乜唔明白都歡迎提問
There is not silly question
任何問題都會有參考之處！
答到我一定會答
祝各位讀緊機師嘅人可以順順利利

聽日再上水

LM

生活上分到颜色但睇唔到嗰啲數字圖係未可以收皮？

lm

Private pilot的話應該做到，但airline pilot就不一定做到了

不過暫時並未有針對色弱的航空法律，建議尋找航空界醫生做眼部檢查！（必須是航空界醫生aviation medical examiner,普通醫生幫不了你）

Q14.
For aircraft with a CSU, in order to increase the power without overboosting the engine, you should

a. Increase throttle before manifold pressure
b. Increase manifold pressure before increasing throttle
c. Increase throttle and decrease manifold pressure slightly
d. Increase manifold pressure slightly, then apply full throttle, then apply full manifold pressure

Lm